# repCAE - онтологический репозиторий для хранения и анализа CAE-расчетов

**Файл находится в процессе написания!**

## Краткое описание

Данный проект представляет собой набор скриптов, предназначенных для реализации репозитория расчетов в графовом формате с доступом через sparql-сервер Fuseki. Основные задачи репозитория:

- сбор и хранение информации о проводимых расчетах;

- представление этой информации в структурированном или полуструктурированном виде, т.е. не как сырых данных, а в виде упорядоченных
знаний;

- обработки и представления пользователю собранных знаний в виде,
упрощающем их анализ, или выполнения такого анализа автоматически.


Имеющаяся онтология написана для использования в пределах CFD-моделирования.

В текущем состоянии разработки проект является действующим прототипом.

## Установка и первичная настройка

### Linux

1. Скачайте Apache Jena Fuseki
https://jena.apache.org/download/
и распакуйте архив с программой в удобном для вас месте (например, ~/soft/).

2. Скачайте скрипты репозитория, расположенные по адресу
https://bitbucket.org/zenkin/repcae/
и распакуйте в удобном для вас месте (например, ~/soft/).
(альтернативно: git clone git@bitbucket.org:zenkin/repcae.git)

3. Создайте папку, где будут хранится данные репозитория (например, ~/science/repCAE_work/)

4. Откройте файл repCAE/config и отредактируйте переменные среды FUSEKI_PATH, REPCAE_PATH, REPCAE_WORK, указав в них соответственно полный путь до папок расположения fuseki, скриптов и рабочего каталога репозитория, созданного вами в п.3.
Альтернативно: создайте копию этого файла в виде $HOME/.repcae

5. Установите вспомогательное ПО, которое используется для визуализации данных:
    sudo apt install gnuplot xdot
(Команда потребует ввода пароля суперпользователя)

6. (Опционально, но рекомендуется) создайте алиас для вызова основной программы работы с репозиторием в настройках ~/.bashrc:
Или
    alias repcae='export PATH=${PATH}:"/home/ ... /repCAE/"'
Или
    alias реп='/home/.../repCAE/реп'
    alias rep='/home/.../repCAE/rep'

7. (Опционально, но рекомендуется) поместите файл rep_completion, содержащий настройки автодополнения командной строки в соответствующую папку:
    sudo cp rep_completion /etc/bash_completion.d/

### Windows

(В работе)


## Использование

### Перечень скриптов и файлов проекта

- config - файл конфигурации (может располагаться в домашней директории пользователя с именем .repcae - в этом случае имеет приоритет)
- extra - дополнительные материалы
    - createRandomTestRep.py - генерация группы случайных расчетов (для тестирования производительности
    - Presentation. ISPRANOC2018.pdf - презентация доклада на конференции (Pidgin English)
    - repcaeLogo.svg - логотип проекта
- fuseki-config.ttl - файл конфигурации fuseki-сервера
- help.ru.md - инструкция по эксплуатации (когда-то будет)
- LICENSE - файл лицензии
- readme.md - этот файл
- rep - основной коммандный скрипт (английская версия)
- repCAE.ttl - файл онтологии
- rep_completion - файл автодополнения команд (должен быть скопирован в папку /etc/bash_completion.d/)
- rules - логические правила для fuseki
- scripts - каталог рабочих скриптов
- table_1.rq - пример пользовательского запроса (вызывается через команду "таблица 1")
- реп - основной коммандный скрипт (русская версия)


## Пользовательская настройка


## Зависимости

- Apache Jena Fuseki2
- ruby (для Fuseki-soh)
- graphviz, xdot
- gnuplot
- GNU coreutils: comm, etc
- ...

## Авторы

В.А. Зенкин, vl.zenkin@gmail.com
2018

## Лицензия

[GNU GENERAL PUBLIC LICENSE Version 3](LICENSE)

## P.S. NO WARRANTY
